小西灣石屋藏彈案 三名被告保釋申請遭拒 放棄8天保釋覆核權利

#東區裁判法院第一庭
#錢禮主任裁判官
#20200326小西灣 #提堂

D1: 蔡(20)
D2: 鍾(23)
D3: 林(23)
‼️各被告已還押近7個月

控罪：
(1) 無牌管有槍械及彈藥
D1至D3被控於2020年3月26日，於柴灣龍躍徑近黑角頭一間石屋內，管有10發子彈、249粒 9x19 毫米彈頭及511粒混合款式彈殻，而他們沒有持槍械及彈藥的管有權牌照或經營人牌照。
(2) 管有違禁武器
D2被控於同日同地管有一支三節棍。

背景：
警方於本年3月26日下午根據線報到小西灣龍躍徑一間棄置石屋調查，搜獲一些箭及合共770粒彈藥，並拘捕三名20至23歲男子，其後在各人的居所搜出懷疑氣槍、槍械組件和刀等物品。案件於3月28日首度提堂，被控一項無牌管有槍械及彈藥罪。各人保釋申請屢次遭 #錢禮主任裁判官 拒絕。D2在9月11日提堂時遭加控一項管有違禁武器罪。

️
控方於上次提堂時申請押後以待最終檢驗結果及法律意見，今天再度申請押後。
政府化驗師已檢驗過所有懷疑爆炸物品，需時撰寫報告，申請押後6星期。但遷就法庭日誌及辯方律師時間後，需9星期後才可再提堂。
控方解釋，律政司及警方案件主管對案件進度只有很小程度的掌控，主要取決於政府化驗所的化驗進度。案件主管已盡力催促化驗所加快進度。

案件押後至 2020年12月28日1430在東區裁判法院第一庭再訊

‼️各人保釋申請遭拒，繼續還押‼️
各人亦放棄8天保釋覆核權利

所謂人權被狗官視之為無物
疑犯啫
都唔俾保？

香港法院一向奶共
無得賴驗得慢,驗得慢唔該請人

無理由控方自稱驗唔切野就可以無限期軟禁疑犯
根本係玩緊中國套野